% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=be1e4&id=6N31&alea=gyru&cols=2&uuid=15ece&id=6N31-7&alea=KI9G&uuid=a8c21&id=6N31-5&n=3&d=10&s=4&alea=pZb5&cd=1&uuid=d2b82&id=6N31-6&n=6&d=10&s=1-2-3&alea=BqtW&cd=1&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=false,Numero=  ,Theme= , Code=1, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Comparer des nombres}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=be1e4&id=6N31&n=8&d=10&alea=gyru2222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter avec le signe < , > ou =.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $94{,}101\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,94{,}38$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $28{,}41\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,28{,}13$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}306\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,0{,}603$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}098\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,0{,}090\,8$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $19{,}15\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,19{,}75$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $36{,}5\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,36{,}49$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $95{,}75\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,94{,}963\,6$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $77{,}6\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,77{,}60$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $94{,}101 < 94{,}38$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $28{,}41 > 28{,}13$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}306 < 0{,}603$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}098 > 0{,}090\,8$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $19{,}15 < 19{,}75$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $36{,}5 > 36{,}49$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $95{,}75 > 94{,}963\,6$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $77{,}6 = 77{,}60$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=15ece&id=6N31-7&n=2&d=10&s=1&s2=true&alea=KI9G2222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Classer les nombres suivants dans l'ordre croissant :\\$744{,}63\text{  ; \ \  }726\text{  ; \ \  }721\text{  ; \ \  }724{,}63\text{  ; \ \  }723{,}64\text{  ; \ \  }770{,}8$.\\$\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots$
	\item Classer les nombres suivants dans l'ordre croissant :\\$178{,}29\text{  ; \ \  }172{,}2\text{  ; \ \  }177\text{  ; \ \  }110{,}3\text{  ; \ \  }199{,}28\text{  ; \ \  }179{,}28$.\\$\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item Les nombres rangés dans l'ordre {\bfseries \color[HTML]{f15929}croissant} :\\$721{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}723{,}64{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}724{,}63{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}726{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}744{,}63{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}770{,}8$
	\item Les nombres rangés dans l'ordre {\bfseries \color[HTML]{f15929}croissant} :\\$110{,}3{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}172{,}2{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}177{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}178{,}29{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}179{,}28{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}199{,}28$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a8c21&id=6N31-5&n=3&d=10&s=4&alea=pZb52222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Encadrer $3\,491{,}874$ au centième.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 3\,491{,}874 <  \ldots\ldots\ldots $
	\item Encadrer $9\,684{,}959$ au dixième.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 9\,684{,}959 < \ldots\ldots\ldots $ 
	\item Encadrer $5\,867{,}533$ à l'unité.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 5\,867{,}533 < \ldots\ldots\ldots $ 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item au centième: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3\,491{,}87}} < 3\,491{,}8{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}4 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3\,491{,}88}}$
	\item au dixième: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\,684{,}9}} < 9\,684{,}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9}}59 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\,685}}$
	\item à l'unité: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5\,867}} < 5\,86{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}{,}533 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5\,868}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=d2b82&id=6N31-6&n=6&d=10&s=1-2-3&alea=BqtW2222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Donner une valeur par excès au centième de 
                    $2\,128{,}862$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par excès au dixième de 
                    $6\,917{,}641$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par excès à l'unité de 
                    $9\,372{,}669$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par excès au centième de 
                    $3\,599{,}383$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par défaut à l'unité de 
                    $1\,969{,}774$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par défaut au dixième de 
                    $1\,919{,}447$ : $\ldots\ldots\ldots $
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item Une valeur approchée au centième par excès de $2\,128{,}8{\color{blue}\boldsymbol{6}}2$ est $ 2\,128{,}87$.
	\item Une valeur approchée au dixième par excès de $6\,917{,}{\color{blue}\boldsymbol{6}}41$ est $ 6\,917{,}7$
	\item Une valeur approchée à l'unité par excès de $9\,37{\color{blue}\boldsymbol{2}}{,}669$ est $ 9\,373$.
	\item Une valeur approchée au centième par excès de $3\,599{,}3{\color{blue}\boldsymbol{8}}3$ est $ 3\,599{,}39$.
	\item Une valeur approchée à l'unité par défaut de $1\,96{\color{blue}\boldsymbol{9}}{,}774$ est $ 1\,969$.
	\item Une valeur approchée au dixième par défaut de de $1\,919{,}{\color{blue}\boldsymbol{4}}47$ est $ 1\,919{,}4$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=false,Numero=  ,Theme= , Code=2, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Comparer des nombres}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=be1e4&id=6N31&n=8&d=10&alea=gyru22222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter avec le signe < , > ou =.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $37{,}35\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,37{,}35$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}036\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,0{,}030\,6$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $76{,}637\,6\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,77{,}6$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $40{,}35\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,40{,}38$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $42{,}3\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,42{,}2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $39{,}5\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,39{,}50$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $16{,}193\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,16{,}22$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $51\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,15$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $37{,}35 = 37{,}35$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}036 > 0{,}030\,6$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $76{,}637\,6 < 77{,}6$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $40{,}35 < 40{,}38$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $42{,}3 > 42{,}2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $39{,}5 = 39{,}50$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $16{,}193 < 16{,}22$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $51 > 15$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=15ece&id=6N31-7&n=2&d=10&s=1&s2=true&alea=KI9G22222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Classer les nombres suivants dans l'ordre croissant :\\$967{,}32\text{  ; \ \  }922{,}37\text{  ; \ \  }968{,}6\text{  ; \ \  }962{,}37\text{  ; \ \  }968\text{  ; \ \  }940{,}9$.\\$\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots$
	\item Classer les nombres suivants dans l'ordre croissant :\\$472{,}98\text{  ; \ \  }475\text{  ; \ \  }422{,}98\text{  ; \ \  }480{,}5\text{  ; \ \  }471{,}7\text{  ; \ \  }478{,}92$.\\$\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots~<~\ldots\ldots$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item Les nombres rangés dans l'ordre {\bfseries \color[HTML]{f15929}croissant} :\\$922{,}37{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}940{,}9{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}962{,}37{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}967{,}32{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}968{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}968{,}6$
	\item Les nombres rangés dans l'ordre {\bfseries \color[HTML]{f15929}croissant} :\\$422{,}98{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}471{,}7{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}472{,}98{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}475{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}478{,}92{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}480{,}5$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a8c21&id=6N31-5&n=3&d=10&s=4&alea=pZb522222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Encadrer $4\,228{,}795$ à l'unité.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 4\,228{,}795 < \ldots\ldots\ldots $ 
	\item Encadrer $9\,286{,}686$ au centième.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 9\,286{,}686 <  \ldots\ldots\ldots $
	\item Encadrer $9\,141{,}768$ au dixième.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 9\,141{,}768 < \ldots\ldots\ldots $ 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item à l'unité: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,228}} < 4\,22{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}{,}795 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,229}}$
	\item au centième: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\,286{,}68}} < 9\,286{,}6{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}6 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\,286{,}69}}$
	\item au dixième: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\,141{,}7}} < 9\,141{,}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}68 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9\,141{,}8}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=d2b82&id=6N31-6&n=6&d=10&s=1-2-3&alea=BqtW22222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Donner une valeur par excès au dixième de 
                    $2\,687{,}417$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par excès à l'unité de 
                    $6\,162{,}341$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par défaut au centième de 
                    $7\,544{,}126$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par défaut au centième de 
                    $1\,656{,}749$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par excès au dixième de 
                    $8\,513{,}893$ : $\ldots\ldots\ldots $
	\item Donner une valeur par défaut à l'unité de 
                    $3\,685{,}777$ : $\ldots\ldots\ldots $
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item Une valeur approchée au dixième par excès de $2\,687{,}{\color{blue}\boldsymbol{4}}17$ est $ 2\,687{,}5$
	\item Une valeur approchée à l'unité par excès de $6\,16{\color{blue}\boldsymbol{2}}{,}341$ est $ 6\,163$.
	\item Une valeur approchée au centième par défaut de $7\,544{,}1{\color{blue}\boldsymbol{2}}6$ est $ 7\,544{,}12$
	\item Une valeur approchée au centième par défaut de $1\,656{,}7{\color{blue}\boldsymbol{4}}9$ est $ 1\,656{,}74$
	\item Une valeur approchée au dixième par excès de $8\,513{,}{\color{blue}\boldsymbol{8}}93$ est $ 8\,513{,}9$
	\item Une valeur approchée à l'unité par défaut de $3\,68{\color{blue}\boldsymbol{5}}{,}777$ est $ 3\,685$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}